# Chinese (Taiwan) translation for alsa-utils
# Copyright (c) (c) 2006 Canonical Ltd, and Rosetta Contributors 2006
# This file is distributed under the same license as the alsa-utils package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: alsa-utils\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2019-02-20 15:38+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2009-09-16 03:39+0000\n"
"Last-Translator: Aron Xu <Unknown>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <zh_TW@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2019-05-11 10:31+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 18962)\n"

#: alsamixer/card_select.c:126 alsamixer/device_name.c:126
msgid "Sound Card"
msgstr ""

#: alsamixer/card_select.c:181
msgid "(default)"
msgstr ""

#: alsamixer/card_select.c:191
msgid "cannot enumerate sound cards"
msgstr ""

#: alsamixer/card_select.c:215
msgid "enter device name..."
msgstr ""

#: alsamixer/cli.c:40
msgid "Usage: alsamixer [options]"
msgstr ""

#: alsamixer/cli.c:41
msgid ""
"Useful options:\n"
"  -h, --help              this help\n"
"  -c, --card=NUMBER       sound card number or id\n"
"  -D, --device=NAME       mixer device name\n"
"  -V, --view=MODE         starting view mode: playback/capture/all"
msgstr ""

#: alsamixer/cli.c:46
msgid ""
"Debugging options:\n"
"  -g, --no-color          toggle using of colors\n"
"  -a, --abstraction=NAME  mixer abstraction level: none/basic"
msgstr ""

#: alsamixer/cli.c:77
#, c-format
msgid "invalid card index: %s\n"
msgstr ""

#: alsamixer/cli.c:103
#, c-format
msgid "unknown abstraction level: %s\n"
msgstr ""

#: alsamixer/cli.c:108
#, c-format
msgid "unknown option: %c\n"
msgstr ""

#: alsamixer/cli.c:110
msgid "try `alsamixer --help' for more information\n"
msgstr ""

#: alsamixer/device_name.c:177
msgid "Device name:"
msgstr ""

#: alsamixer/die.c:37
#, c-format
msgid "%s: %s\n"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:98
msgid "Card:"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:99
msgid "Chip:"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:100
msgid "View:"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:101
msgid "Item:"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:104
msgid "F1:  Help"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:105
msgid "F2:  System information"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:106
msgid "F6:  Select sound card"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:107
msgid "Esc: Exit"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:174
msgid "(unplugged)"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:192
msgid "Playback"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:193
msgid "Capture"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:194
msgid "All"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:234
msgid "mute"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:275 alsamixer/mixer_display.c:285
msgid "dB gain:"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:285
#, c-format
msgid " [%s %s, %s]"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:294 alsamixer/mixer_display.c:300
#: alsamixer/mixer_display.c:306 alsamixer/mixer_display.c:312
msgid "Off"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:300 alsamixer/mixer_display.c:312
msgid "On"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:363
msgid "The sound device was unplugged."
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:364
msgid "Press F6 to select another sound card."
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:379
msgid "This sound device does not have any playback controls."
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:381
msgid "This sound device does not have any capture controls."
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:383
msgid "This sound device does not have any controls."
msgstr ""

#. TRANSLATORS: playback on; one character
#: alsamixer/mixer_display.c:516 alsamixer/mixer_display.c:521
msgid "O"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: playback muted; one character
#: alsamixer/mixer_display.c:518 alsamixer/mixer_display.c:522
msgid "M"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: "left"; no more than two characters
#: alsamixer/mixer_display.c:536
msgid "L"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: "right"; no more than two characters
#: alsamixer/mixer_display.c:540
msgid "R"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: no more than eight characters
#: alsamixer/mixer_display.c:542
msgid "CAPTURE"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:592
msgid "Front"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:595
msgid "Rear"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:598 speaker-test/speaker-test.c:124
msgid "Center"
msgstr "中间"

#: alsamixer/mixer_display.c:601
msgid "Woofer"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_display.c:604
msgid "Side"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:91 alsamixer/mixer_widget.c:96
msgid "cannot open mixer"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:102 alsamixer/mixer_widget.c:179
msgid "cannot load mixer controls"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:169
#, c-format
msgid "Cannot open mixer device '%s'."
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:190
msgid "Esc     Exit"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:191
msgid "F1 ? H  Help"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:192
msgid "F2 /    System information"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:193
msgid "F3      Show playback controls"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:194
msgid "F4      Show capture controls"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:195
msgid "F5      Show all controls"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:196
msgid "Tab     Toggle view mode (F3/F4/F5)"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:197
msgid "F6 S    Select sound card"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:198
msgid "L       Redraw screen"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:200
msgid "Left    Move to the previous control"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:201
msgid "Right   Move to the next control"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:203
msgid "Up/Down    Change volume"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:204
msgid "+ -        Change volume"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:205
msgid "Page Up/Dn Change volume in big steps"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:206
msgid "End        Set volume to 0%"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:207
msgid "0-9        Set volume to 0%-90%"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:208
msgid "Q W E      Increase left/both/right volumes"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: or Y instead of Z
#: alsamixer/mixer_widget.c:210
msgid "Z X C      Decrease left/both/right volumes"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:211
msgid "B          Balance left and right volumes"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:213
msgid "M          Toggle mute"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: or , .
#: alsamixer/mixer_widget.c:215
msgid "< >        Toggle left/right mute"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:217
msgid "Space      Toggle capture"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: or Insert Delete
#: alsamixer/mixer_widget.c:219
msgid "; '        Toggle left/right capture"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:221
msgid "Authors:"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:222
msgid "  Tim Janik"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:223
msgid "  Jaroslav Kysela <perex@perex.cz>"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:224
msgid "  Clemens Ladisch <clemens@ladisch.de>"
msgstr ""

#: alsamixer/mixer_widget.c:226
msgid "Help"
msgstr ""

#: alsamixer/proc_files.c:103
msgid "Select File"
msgstr ""

#: alsamixer/textbox.c:52 alsamixer/textbox.c:66
msgid "Error"
msgstr ""

#: alsamixer/textbox.c:80
#, c-format
msgid "Cannot open file \"%s\"."
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:178
msgid "raw data"
msgstr "原始資料"

#: aplay/aplay.c:179
msgid "VOC"
msgstr "VOC"

#: aplay/aplay.c:181
msgid "WAVE"
msgstr "WAVE"

#: aplay/aplay.c:182
msgid "Sparc Audio"
msgstr "Sparc Audio"

#: aplay/aplay.c:203
#, c-format
msgid ""
"Usage: %s [OPTION]... [FILE]...\n"
"\n"
"-h, --help              help\n"
"    --version           print current version\n"
"-l, --list-devices      list all soundcards and digital audio devices\n"
"-L, --list-pcms         list device names\n"
"-D, --device=NAME       select PCM by name\n"
"-q, --quiet             quiet mode\n"
"-t, --file-type TYPE    file type (voc, wav, raw or au)\n"
"-c, --channels=#        channels\n"
"-f, --format=FORMAT     sample format (case insensitive)\n"
"-r, --rate=#            sample rate\n"
"-d, --duration=#        interrupt after # seconds\n"
"-s, --samples=#         interrupt after # samples per channel\n"
"-M, --mmap              mmap stream\n"
"-N, --nonblock          nonblocking mode\n"
"-F, --period-time=#     distance between interrupts is # microseconds\n"
"-B, --buffer-time=#     buffer duration is # microseconds\n"
"    --period-size=#     distance between interrupts is # frames\n"
"    --buffer-size=#     buffer duration is # frames\n"
"-A, --avail-min=#       min available space for wakeup is # microseconds\n"
"-R, --start-delay=#     delay for automatic PCM start is # microseconds \n"
"                        (relative to buffer size if <= 0)\n"
"-T, --stop-delay=#      delay for automatic PCM stop is # microseconds from "
"xrun\n"
"-v, --verbose           show PCM structure and setup (accumulative)\n"
"-V, --vumeter=TYPE      enable VU meter (TYPE: mono or stereo)\n"
"-I, --separate-channels one file for each channel\n"
"-i, --interactive       allow interactive operation from stdin\n"
"-m, --chmap=ch1,ch2,..  Give the channel map to override or follow\n"
"    --disable-resample  disable automatic rate resample\n"
"    --disable-channels  disable automatic channel conversions\n"
"    --disable-format    disable automatic format conversions\n"
"    --disable-softvol   disable software volume control (softvol)\n"
"    --test-position     test ring buffer position\n"
"    --test-coef=#       test coefficient for ring buffer position (default "
"8)\n"
"                        expression for validation is: coef * (buffer_size / "
"2)\n"
"    --test-nowait       do not wait for ring buffer - eats whole CPU\n"
"    --max-file-time=#   start another output file when the old file has "
"recorded\n"
"                        for this many seconds\n"
"    --process-id-file   write the process ID here\n"
"    --use-strftime      apply the strftime facility to the output file name\n"
"    --dump-hw-params    dump hw_params of the device\n"
"    --fatal-errors      treat all errors as fatal\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:248 speaker-test/speaker-test.c:945
#, c-format
msgid "Recognized sample formats are:"
msgstr "認可的取樣格式是︰"

#: aplay/aplay.c:254
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Some of these may not be available on selected hardware\n"
msgstr ""
"\n"
"有部份可能選取的硬體不提供\n"

#: aplay/aplay.c:255
#, c-format
msgid "The available format shortcuts are:\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:256
#, c-format
msgid "-f cd (16 bit little endian, 44100, stereo)\n"
msgstr "-f cd (16 bit little endian, 44100, stereo)\n"

#: aplay/aplay.c:257
#, c-format
msgid "-f cdr (16 bit big endian, 44100, stereo)\n"
msgstr "-f cdr (16 bit big endian, 44100, stereo)\n"

#: aplay/aplay.c:258
#, c-format
msgid "-f dat (16 bit little endian, 48000, stereo)\n"
msgstr "-f dat (16 bit little endian, 48000, stereo)\n"

#: aplay/aplay.c:272
msgid "no soundcards found..."
msgstr "找不到音效卡…"

#: aplay/aplay.c:275
#, c-format
msgid "**** List of %s Hardware Devices ****\n"
msgstr "**** %s 硬體裝置清單 ****\n"

#: aplay/aplay.c:304
#, c-format
msgid "card %i: %s [%s], device %i: %s [%s]\n"
msgstr "card %i: %s [%s], device %i: %s [%s]\n"

#: aplay/aplay.c:310
#, c-format
msgid "  Subdevices: %i/%i\n"
msgstr "  子设备: %i/%i\n"

#: aplay/aplay.c:317
#, c-format
msgid "  Subdevice #%i: %s\n"
msgstr "  子设备 #%i: %s\n"

#: aplay/aplay.c:398
#, c-format
msgid "Aborted by signal %s...\n"
msgstr "被信号 %s...退出\n"

#: aplay/aplay.c:553
msgid "command should be named either arecord or aplay"
msgstr "无论是录音还是播放，命令应该被命名"

#: aplay/aplay.c:597
#, c-format
msgid "unrecognized file format %s"
msgstr "未認可的檔案格式 %s"

#: aplay/aplay.c:604
#, c-format
msgid "invalid channels argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:608
#, c-format
msgid "value %i for channels is invalid"
msgstr "频道的值%i 是无效的"

#: aplay/aplay.c:627
#, c-format
msgid "wrong extended format '%s'"
msgstr "错误的拓展形式 '%s'"

#: aplay/aplay.c:635
#, c-format
msgid "invalid rate argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:642
#, c-format
msgid "bad speed value %i"
msgstr "错误的速度值： %i"

#: aplay/aplay.c:648
msgid "duration and samples arguments cannot be used together"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:653
#, c-format
msgid "invalid duration argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:660
msgid "samples and duration arguments cannot be used together"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:665
#, c-format
msgid "invalid samples argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:677
#, c-format
msgid "invalid period time argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:684
#, c-format
msgid "invalid buffer time argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:691
#, c-format
msgid "invalid period size argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:698
#, c-format
msgid "invalid buffer size argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:705
#, c-format
msgid "invalid min available space argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:712
#, c-format
msgid "invalid start delay argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:719
#, c-format
msgid "invalid stop delay argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:774
#, c-format
msgid "invalid test coef argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:786
#, c-format
msgid "invalid max file time argument '%s'"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:806 speaker-test/speaker-test.c:571
#, c-format
msgid "Unable to parse channel map string: %s\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:812
#, c-format
msgid "Try `%s --help' for more information.\n"
msgstr "请尝试执行\"%s --help\"来获取更多信息。\n"

#: aplay/aplay.c:828
#, c-format
msgid "audio open error: %s"
msgstr "音乐打开错误： %s"

#: aplay/aplay.c:833
#, c-format
msgid "info error: %s"
msgstr "資訊錯誤︰%s"

#: aplay/aplay.c:840
#, c-format
msgid "nonblock setting error: %s"
msgstr "未设置块错误： %s"

#: aplay/aplay.c:850 aplay/aplay.c:974 aplay/aplay.c:1264 aplay/aplay.c:1458
#: aplay/aplay.c:1981 aplay/aplay.c:2011
msgid "not enough memory"
msgstr "記憶體不足"

#: aplay/aplay.c:874
#, c-format
msgid "Cannot create process ID file %s: %s"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:964
#, c-format
msgid "read error (called from line %i)"
msgstr "讀取錯誤（第 %i 行）"

#: aplay/aplay.c:1031
#, c-format
msgid "unknown length of 'fmt ' chunk (read %u, should be %u at least)"
msgstr "未知'fmt'块的长度（读 %u，至少应该是%u）"

#: aplay/aplay.c:1042
#, c-format
msgid ""
"unknown length of extensible 'fmt ' chunk (read %u, should be %u at least)"
msgstr "可拓展'fmt'块的长度未知（读%u，应该至少%u）"

#: aplay/aplay.c:1047
msgid "wrong format tag in extensible 'fmt ' chunk"
msgstr "在'fmt'块中的错误格式标签"

#: aplay/aplay.c:1054
#, c-format
msgid "can't play WAVE-file format 0x%04x which is not PCM or FLOAT encoded"
msgstr "不能播放不是PCM或者FLOAT编码的0x%04x格式的波形文件"

#: aplay/aplay.c:1059
#, c-format
msgid "can't play WAVE-files with %d tracks"
msgstr "不能播放%d声道的波形文件"

#: aplay/aplay.c:1067 aplay/aplay.c:1193
#, c-format
msgid "Warning: format is changed to U8\n"
msgstr "警告：格式已變更至 U8\n"

#: aplay/aplay.c:1077 aplay/aplay.c:1090 aplay/aplay.c:1101
#, c-format
msgid "Warning: format is changed to %s\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1106
#, c-format
msgid ""
" can't play WAVE-files with sample %d bits in %d bytes wide (%d channels)"
msgstr " 不能播放有着%d比特样本在%d比特宽度（%d个频道）的波形文件"

#: aplay/aplay.c:1129
#, c-format
msgid " can't play WAVE-files with sample %d bits wide"
msgstr " 不能播放有着样本文件%d宽度样本文件的波形文件"

#: aplay/aplay.c:1187
#, c-format
msgid "Warning: format is changed to MU_LAW\n"
msgstr "警告：格式已變更至 MU_LAW\n"

#: aplay/aplay.c:1199
#, c-format
msgid "Warning: format is changed to S16_BE\n"
msgstr "警告：格式已變更至 S16_BE\n"

#: aplay/aplay.c:1212 aplay/aplay.c:2296 aplay/aplay.c:2303 aplay/aplay.c:2834
msgid "read error"
msgstr "讀取錯誤"

#: aplay/aplay.c:1242
msgid "Channel numbers don't match between hw_params and channel map"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1251
#, c-format
msgid "Warning: unable to get channel map\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1284
#, c-format
msgid "Channel %d doesn't match with hw_parmas"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1310
msgid "Broken configuration for this PCM: no configurations available"
msgstr "被破坏的PCM配置：没有可用的配置文件"

#: aplay/aplay.c:1314
#, c-format
msgid "HW Params of device \"%s\":\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1334
msgid "Access type not available"
msgstr "类型不可用"

#: aplay/aplay.c:1339
msgid "Sample format non available"
msgstr "样本格式不可用"

#: aplay/aplay.c:1345
msgid "Channels count non available"
msgstr "频道计数不可用"

#: aplay/aplay.c:1360
#, c-format
msgid "Warning: rate is not accurate (requested = %iHz, got = %iHz)\n"
msgstr "警告：频率不精确（要求=%iHz，收到=%iHz）\n"

#: aplay/aplay.c:1366
#, c-format
msgid "         please, try the plug plugin %s\n"
msgstr "         请尝试plug插件%s\n"

#: aplay/aplay.c:1403
msgid "Unable to install hw params:"
msgstr "无法安装hw参数："

#: aplay/aplay.c:1410
#, c-format
msgid "Can't use period equal to buffer size (%lu == %lu)"
msgstr "无法使用和缓冲区大小（%lu==%lu）一样的时间段"

#: aplay/aplay.c:1441
msgid "unable to install sw params:"
msgstr "无法安装sw参数："

#: aplay/aplay.c:1476
#, c-format
msgid "snd_pcm_mmap_begin problem: %s"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1505
#, c-format
msgid "stdin O_NONBLOCK flag setup failed\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1529
#, c-format
msgid "\rPAUSE command ignored (no hw support)\n"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1537
#, c-format
msgid "pause push error: %s"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1548
#, c-format
msgid "pause release error: %s"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1564
#, c-format
msgid ""
"\r=== PAUSE ===                                                            "
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1606
#, c-format
msgid "status error: %s"
msgstr "状态错误：%s"

#: aplay/aplay.c:1611
#, c-format
msgid "fatal %s: %s"
msgstr ""

#: aplay/aplay.c:1612 aplay/aplay.c:1623 aplay/aplay.c:1626 aplay/aplay.c:1634
msgid "underrun"
msgstr "后台运行"

#: aplay/aplay.c:1612 aplay/aplay.c:1623 aplay/aplay.c:1634
msgid "overrun"
msgstr "前台运行"

#: aplay/aplay.c:1622 aplay/aplay.c:1633
#, c-format
msgid "%s!!! (at least %.3f ms long)\n"
msgstr "%s（至少%.3f ms长）\n"

#: aplay/aplay.c:1638
#, c-format
msgid "Status:\n"
msgstr "状态：\n"

#: aplay/aplay.c:1642
#, c-format
msgid "xrun: prepare error: %s"
msgstr "xrun:准备错误：%s"

#: aplay/aplay.c:1648
#, c-format
msgid "Status(DRAINING):\n"
msgstr "状态（DRAINING）:\n"

#: aplay/aplay.c:1652
#, c-format
msgid "capture stream format change? attempting recover...\n"
msgstr "捕捉流格式变化？尝试恢复...\n"

#: aplay/aplay.c:1654
#, c-format
msgid "xrun(DRAINING): prepare error: %s"
msgstr "xrun(DRAINING):准备错误：%s"

#: aplay/aplay.c:1661
#, c-format
msgid "Status(R/W):\n"
msgstr "状态（R/W）：\n"

#: aplay/aplay.c:1664
#, c-format
msgid "read/write error, state = %s"
msgstr "读/写错误，状态=%s"

#: aplay/aplay.c:1674
#, c-format
msgid "Suspended. Trying resume. "
msgstr "停止了，正尝试恢复 "

#: aplay/aplay.c:1680
#, c-format
msgid "Failed. Restarting stream. "
msgstr "失败，正重新开始流 "

#: aplay/aplay.c:1683
#, c-format
msgid "suspend: prepare error: %s"
msgstr "停止：准备错误：%s"

#: aplay/aplay.c:1688
#, c-format
msgid "Done.\n"
msgstr "完成。\n"

#: aplay/aplay.c:1710
#, c-format
msgid " !clip  "
msgstr " !clip  "

#: aplay/aplay.c:1857
#, c-format
msgid "Unsupported bit size %d.\n"
msgstr "不支持的比特大小%d。\n"

#: aplay/aplay.c:1891
#, c-format
msgid "Max peak (%li samples): 0x%08x "
msgstr "最大峰值（%li 样本）：0x%08x "

#: aplay/aplay.c:1925
#, c-format
msgid ""
"Suspicious buffer position (%li total): avail = %li, delay = %li, buffer = "
"%li\n"
msgstr "可疑的缓冲位置（总共 %li）：作用=%li，延迟=%li，缓冲=%li\n"

#: aplay/aplay.c:2053
#, c-format
msgid "write error: %s"
msgstr "写入错误：%s"

#: aplay/aplay.c:2101
#, c-format
msgid "writev error: %s"
msgstr "writev 错误: %s"

#: aplay/aplay.c:2145
#, c-format
msgid "read error: %s"
msgstr "读取错误：%s"

#: aplay/aplay.c:2189
#, c-format
msgid "readv error: %s"
msgstr "readv 错误: %s"

#: aplay/aplay.c:2237
msgid "can't allocate buffer for silence"
msgstr "不能为无声分配缓冲"

#: aplay/aplay.c:2246 aplay/aplay.c:2474 aplay/aplay.c:2479 aplay/aplay.c:2529
#: aplay/aplay.c:2538 aplay/aplay.c:2545 aplay/aplay.c:2555 aplay/aplay.c:2561
#: aplay/aplay.c:2633 aplay/aplay.c:2663 aplay/aplay.c:2677
msgid "write error"
msgstr "写入错误"

#: aplay/aplay.c:2259
#, c-format
msgid "voc_pcm_flush - silence error"
msgstr "voc_pcm_flush - 无声错误"

#: aplay/aplay.c:2262
msgid "voc_pcm_flush error"
msgstr "voc_pcm_flush 错误"

#: aplay/aplay.c:2287
msgid "malloc error"
msgstr "分配错误"

#: aplay/aplay.c:2291
#, c-format
msgid "Playing Creative Labs Channel file '%s'...\n"
msgstr "正在播放Creative Labs Channel 文件 '%s'...\n"

#: aplay/aplay.c:2359 aplay/aplay.c:2454
msgid "can't play packed .voc files"
msgstr "无法播放打包的.voc文件"

#: aplay/aplay.c:2414
#, c-format
msgid "can't play loops; %s isn't seekable\n"
msgstr "无法播放循环;%s不可取\n"

#: aplay/aplay.c:2463
#, c-format
msgid "unknown blocktype %d. terminate."
msgstr "未知块类型 %d。结束。"

#: aplay/aplay.c:2597
#, c-format
msgid "Wave doesn't support %s format..."
msgstr "波不支持%s格式..."

#: aplay/aplay.c:2657
#, c-format
msgid "Sparc Audio doesn't support %s format..."
msgstr "Sparc Audio不支持%s格式..."

#: aplay/aplay.c:2738
msgid "Playing"
msgstr "正在播放"

#: aplay/aplay.c:2738
msgid "Recording"
msgstr "正在录音"

#: aplay/aplay.c:2742
#, c-format
msgid "Rate %d Hz, "
msgstr "频率%dHz， "

#: aplay/aplay.c:2744
#, c-format
msgid "Mono"
msgstr "Mono"

#: aplay/aplay.c:2746
#, c-format
msgid "Stereo"
msgstr "Stereo"

#: aplay/aplay.c:2748
#, c-format
msgid "Channels %i"
msgstr "频道 %i"

#: aplay/aplay.c:3347 aplay/aplay.c:3400
#, c-format
msgid "You need to specify %d files"
msgstr "你需要指定%d个文件"

#: seq/aconnect/aconnect.c:49
#, c-format
msgid "aconnect - ALSA sequencer connection manager\n"
msgstr "aconnect - ALSA 音序器连接管理器\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:50
#, c-format
msgid "Copyright (C) 1999-2000 Takashi Iwai\n"
msgstr "Copyright (C) 1999-2000 Takashi Iwai\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:51
#, c-format
msgid "Usage:\n"
msgstr "用法：\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:52
#, c-format
msgid " * Connection/disconnection between two ports\n"
msgstr " *两端口间的连接/未连接\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:53
#, c-format
msgid "   aconnect [-options] sender receiver\n"
msgstr "   aconnect [-options] sender receiver\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:54
#, c-format
msgid "     sender, receiver = client:port pair\n"
msgstr "     sender, receiver = client:port pair\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:55
#, c-format
msgid "     -d,--disconnect     disconnect\n"
msgstr "     -d,--disconnect     断开连接\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:56
#, c-format
msgid "     -e,--exclusive      exclusive connection\n"
msgstr "     -e,--exclusive      唯一的连接\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:57
#, c-format
msgid "     -r,--real #         convert real-time-stamp on queue\n"
msgstr "     -r,--real #         按队列转换 real-time-stamp\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:58
#, c-format
msgid "     -t,--tick #         convert tick-time-stamp on queue\n"
msgstr "     -t,--tick #         按队列转换 tick-time-stamp\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:59
#, c-format
msgid " * List connected ports (no subscription action)\n"
msgstr " 列出连接的端口（没有订阅行为）\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:60
#, c-format
msgid "   aconnect -i|-o [-options]\n"
msgstr "   aconnect -i|-o [-options]\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:61
#, c-format
msgid "     -i,--input          list input (readable) ports\n"
msgstr "     -i,--input          列出输入 (可读) ports\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:62
#, c-format
msgid "     -o,--output         list output (writable) ports\n"
msgstr "     -o,--output         列出输出 (可写) ports\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:63
#, c-format
msgid "     -l,--list           list current connections of each port\n"
msgstr "     -l,--list           列出每个端口的当前连接\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:64
#, c-format
msgid " * Remove all exported connections\n"
msgstr " * 移除所有导出的连接\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:65
#, c-format
msgid "     -x, --removeall\n"
msgstr "     -x, --removeall\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:132
msgid "Connecting To"
msgstr "正连接到"

#: seq/aconnect/aconnect.c:133
msgid "Connected From"
msgstr "连接自"

#: seq/aconnect/aconnect.c:171
#, c-format
msgid "client %d: '%s' [type=%s"
msgstr ""

#: seq/aconnect/aconnect.c:175
msgid "user"
msgstr "用户"

#: seq/aconnect/aconnect.c:175
msgid "kernel"
msgstr "内核"

#: seq/aconnect/aconnect.c:323
#, c-format
msgid "can't open sequencer\n"
msgstr "无法打开音序器\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:351
#, c-format
msgid "can't get client id\n"
msgstr "无法获得客户端id\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:358
#, c-format
msgid "can't set client info\n"
msgstr "无法设置客户端信息\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:365
#, c-format
msgid "invalid sender address %s\n"
msgstr "无效的发送者地址 %s\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:370 seq/aseqnet/aseqnet.c:290
#, c-format
msgid "invalid destination address %s\n"
msgstr "无效的目的地址 %s\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:384
#, c-format
msgid "No subscription is found\n"
msgstr "没法现订阅\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:389
#, c-format
msgid "Disconnection failed (%s)\n"
msgstr "断开连接失败(%s)\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:395
#, c-format
msgid "Connection is already subscribed\n"
msgstr "连接已被订阅\n"

#: seq/aconnect/aconnect.c:400
#, c-format
msgid "Connection failed (%s)\n"
msgstr "连接失败（%s）\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:164
#, c-format
msgid "aseqnet - network client/server on ALSA sequencer\n"
msgstr "aseqnet - ALSA上的音序器网络客户/服务器\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:165
#, c-format
msgid "  Copyright (C) 1999 Takashi Iwai\n"
msgstr "  Copyright (C) 1999 Takashi Iwai\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:166
#, c-format
msgid "usage:\n"
msgstr "用法：\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:167
#, c-format
msgid "  server mode: aseqnet [-options]\n"
msgstr "  服务器模式：aseqnet [-options]\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:168
#, c-format
msgid "  client mode: aseqnet [-options] server_host\n"
msgstr "  客户端模式：aseqnet [-options] server_host\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:169
#, c-format
msgid "options:\n"
msgstr "选项：\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:170
#, c-format
msgid "  -p,--port # : specify TCP port (digit or service name)\n"
msgstr ""

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:171
#, c-format
msgid "  -s,--source addr : read from given addr (client:port)\n"
msgstr "  -s,--source addr : 从给定地址读取 (client:port)\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:172
#, c-format
msgid "  -d,--dest addr : write to given addr (client:port)\n"
msgstr "  -d,--dest addr : 写入指定地址 (client:port)\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:173
#, c-format
msgid "  -v, --verbose : print verbose messages\n"
msgstr "  -v, --verbose : 打印很长的信息\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:174
#, c-format
msgid "  -i, --info : print certain received events\n"
msgstr "  -i, --info : 打印某个收到的信息\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:188
#, c-format
msgid "can't malloc\n"
msgstr "无法分配内存\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:213
#, c-format
msgid "closing files..\n"
msgstr "正关闭文件...\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:272
#, c-format
msgid "sequencer opened: %d:%d\n"
msgstr "音序器被打开：%d:%d\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:279
#, c-format
msgid "invalid source address %s\n"
msgstr "无效的源地址 %s\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:309
#, c-format
msgid "service '%s' is not found in /etc/services\n"
msgstr "服务 '%s' 在 /etc/services中未被发现\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:377
#, c-format
msgid "too many connections!\n"
msgstr "太多连接！\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:388
#, c-format
msgid "accepted[%d]\n"
msgstr "已被接受[%d]\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:411
#, c-format
msgid "can't get address %s\n"
msgstr "无法获取地址 %s\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:422
#, c-format
msgid "ok.. connected\n"
msgstr "ok.. 已连接\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:518
#, c-format
msgid "Channel %2d: Control event : %5d\n"
msgstr "频道 %2d：Control event：%5d\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:522
#, c-format
msgid "Channel %2d: Pitchbender   : %5d\n"
msgstr "频道 %2d: Pitchbender   : %5d\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:526
#, c-format
msgid "Channel %2d: Note On event : %5d\n"
msgstr "频道 %2d: Note On event : %5d\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:530
#, c-format
msgid "Channel %2d: Note Off event: %5d\n"
msgstr "频道 %2d: Note Off event : %5d\n"

#: seq/aseqnet/aseqnet.c:585
#, c-format
msgid "disconnected\n"
msgstr "未连接\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:120
msgid "Front Left"
msgstr "左前方"

#: speaker-test/speaker-test.c:121
msgid "Front Right"
msgstr "右前方"

#: speaker-test/speaker-test.c:122
msgid "Rear Left"
msgstr "左后方"

#: speaker-test/speaker-test.c:123
msgid "Rear Right"
msgstr "右后方"

#: speaker-test/speaker-test.c:125
msgid "LFE"
msgstr "LEF"

#: speaker-test/speaker-test.c:126
msgid "Side Left"
msgstr "左边"

#: speaker-test/speaker-test.c:127
msgid "Side Right"
msgstr "右边"

#: speaker-test/speaker-test.c:128
msgid "Channel 9"
msgstr "频道 9"

#: speaker-test/speaker-test.c:129
msgid "Channel 10"
msgstr "频道 10"

#: speaker-test/speaker-test.c:130
msgid "Channel 11"
msgstr "频道 11"

#: speaker-test/speaker-test.c:131
msgid "Channel 12"
msgstr "频道 12"

#: speaker-test/speaker-test.c:132
msgid "Channel 13"
msgstr "频道 13"

#: speaker-test/speaker-test.c:133
msgid "Channel 14"
msgstr "频道 14"

#: speaker-test/speaker-test.c:134
msgid "Channel 15"
msgstr "频道 15"

#: speaker-test/speaker-test.c:135
msgid "Channel 16"
msgstr "频道 16"

#: speaker-test/speaker-test.c:424
#, c-format
msgid "Broken configuration for playback: no configurations available: %s\n"
msgstr "被破坏的重播配置：没有可用的配置文件：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:431
#, c-format
msgid "Access type not available for playback: %s\n"
msgstr "重播类型不可用:%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:438
#, c-format
msgid "Sample format not available for playback: %s\n"
msgstr "样本格式无法被重播：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:445
#, c-format
msgid "Channels count (%i) not available for playbacks: %s\n"
msgstr "频道计数（%i）无法被重播：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:453
#, c-format
msgid "Rate %iHz not available for playback: %s\n"
msgstr "频率 %iHz无法被重播：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:458
#, c-format
msgid "Rate doesn't match (requested %iHz, get %iHz, err %d)\n"
msgstr "频率不匹配（要求 %iHz，收到 %iHz，错误 %d）\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:462
#, c-format
msgid "Rate set to %iHz (requested %iHz)\n"
msgstr "频率被设为 %iHz（被要求为%iHz）\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:468
#, c-format
msgid "Buffer size range from %lu to %lu\n"
msgstr "缓冲大小在范围%lu到%lu\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:469
#, c-format
msgid "Period size range from %lu to %lu\n"
msgstr "时间段大小从%lu到%lu\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:471
#, c-format
msgid "Requested period time %u us\n"
msgstr "要求时间段%u us\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:474
#, c-format
msgid "Unable to set period time %u us for playback: %s\n"
msgstr "无法设置重播时间段%u us：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:480
#, c-format
msgid "Requested buffer time %u us\n"
msgstr "要求的缓冲时间 %u us\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:483
#, c-format
msgid "Unable to set buffer time %u us for playback: %s\n"
msgstr "无法设置重播的缓冲时间 %u us:%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:492
#, c-format
msgid "Using max buffer size %lu\n"
msgstr "使用最大缓冲大小 %lu\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:495
#, c-format
msgid "Unable to set buffer size %lu for playback: %s\n"
msgstr "无法设置重播的缓冲大小 %lu：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:501
#, c-format
msgid "Periods = %u\n"
msgstr "时间段=%u\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:504
#, c-format
msgid "Unable to set nperiods %u for playback: %s\n"
msgstr "无法设置重播的n时间段%u: %s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:513
#, c-format
msgid "Unable to set hw params for playback: %s\n"
msgstr "无法设置重播的hw参数：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:519
#, c-format
msgid "was set period_size = %lu\n"
msgstr "时间段大小被设为=%lu\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:520
#, c-format
msgid "was set buffer_size = %lu\n"
msgstr "缓冲大小被设为=%lu\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:522
#, c-format
msgid "buffer to small, could not use\n"
msgstr "缓冲太小，不能用\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:535
#, c-format
msgid "Unable to determine current swparams for playback: %s\n"
msgstr "不能判定当前重播的sw参数：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:542
#, c-format
msgid "Unable to set start threshold mode for playback: %s\n"
msgstr "不能设置重播的起点模式：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:549
#, c-format
msgid "Unable to set avail min for playback: %s\n"
msgstr "无法设置重播的无用的分钟数：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:556
#, c-format
msgid "Unable to set sw params for playback: %s\n"
msgstr "无法设置重播的sw参数：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:576
#, c-format
msgid "Unable to set channel map: %s\n"
msgstr ""

#: speaker-test/speaker-test.c:601
#, c-format
msgid "Can't recovery from underrun, prepare failed: %s\n"
msgstr "无法从后台恢复，修复失败：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:612
#, c-format
msgid "Can't recovery from suspend, prepare failed: %s\n"
msgstr "无法从休眠中恢复，修复失败:%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:676 speaker-test/speaker-test.c:1191
#, c-format
msgid "No enough memory\n"
msgstr "内存不足\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:681
#, c-format
msgid "Cannot open WAV file %s\n"
msgstr "无法打开WAV文件 %s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:685 speaker-test/speaker-test.c:714
#, c-format
msgid "Invalid WAV file %s\n"
msgstr "无效的WAV文件 %s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:690
#, c-format
msgid "Not a WAV file: %s\n"
msgstr "不是WAV 文件: %s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:694
#, c-format
msgid "Unsupported WAV format %d for %s\n"
msgstr "不支持WAV格式 %d对于%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:699
#, c-format
msgid "%s is not a mono stream (%d channels)\n"
msgstr "%s不是一个单声道流（%d 频道）\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:704
#, c-format
msgid "Sample rate doesn't match (%d) for %s\n"
msgstr "样本频率不符（%d）对于%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:709
#, c-format
msgid "Unsupported sample format bits %d for %s\n"
msgstr "不支持的样本格式比特%d对于%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:770
#, c-format
msgid "Undefined channel %d\n"
msgstr "为定义的频道 %d\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:821
#, c-format
msgid "Write error: %d,%s\n"
msgstr "写入错误：%d,%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:823
#, c-format
msgid "xrun_recovery failed: %d,%s\n"
msgstr "xrun_recovery失败：%d,%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:926
#, c-format
msgid ""
"Usage: speaker-test [OPTION]... \n"
"-h,--help\thelp\n"
"-D,--device\tplayback device\n"
"-r,--rate\tstream rate in Hz\n"
"-c,--channels\tcount of channels in stream\n"
"-f,--frequency\tsine wave frequency in Hz\n"
"-F,--format\tsample format\n"
"-b,--buffer\tring buffer size in us\n"
"-p,--period\tperiod size in us\n"
"-P,--nperiods\tnumber of periods\n"
"-t,--test\tpink=use pink noise, sine=use sine wave, wav=WAV file\n"
"-l,--nloops\tspecify number of loops to test, 0 = infinite\n"
"-s,--speaker\tsingle speaker test. Values 1=Left, 2=right, etc\n"
"-w,--wavfile\tUse the given WAV file as a test sound\n"
"-W,--wavdir\tSpecify the directory containing WAV files\n"
"-m,--chmap\tSpecify the channel map to override\n"
"-X,--force-frequency\tforce frequencies outside the 30-8000hz range\n"
"-S,--scale\tScale of generated test tones in percent (default=80)\n"
"\n"
msgstr ""

#: speaker-test/speaker-test.c:1058
#, c-format
msgid "Invalid number of periods %d\n"
msgstr "无效的时间间隔个数 %d\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1074 speaker-test/speaker-test.c:1078
#, c-format
msgid "Invalid test type %s\n"
msgstr "无效的测试类型 %s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1111
#, c-format
msgid "Unknown option '%c'\n"
msgstr "未知参数 '%c'\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1125
#, c-format
msgid "Invalid parameter for -s option.\n"
msgstr "-s选项的无效参数。\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1140
#, c-format
msgid "Playback device is %s\n"
msgstr "重播设备是%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1141
#, c-format
msgid "Stream parameters are %iHz, %s, %i channels\n"
msgstr "流参数是 %iHz，%s，%i 频道\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1144
#, c-format
msgid "Using 16 octaves of pink noise\n"
msgstr "正使用朋克噪声16个8音度\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1147
#, c-format
msgid "Sine wave rate is %.4fHz\n"
msgstr "Sine波形频率是%.4fHz\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1150
#, c-format
msgid "WAV file(s)\n"
msgstr "WAV文件\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1160
#, c-format
msgid "Playback open error: %d,%s\n"
msgstr "重播打开错误: %d,%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1166
#, c-format
msgid "Setting of hwparams failed: %s\n"
msgstr "对hw参数的设置失败：%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1170
#, c-format
msgid "Setting of swparams failed: %s\n"
msgstr "设置sw参数失败:%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1216 speaker-test/speaker-test.c:1238
#, c-format
msgid "Transfer failed: %s\n"
msgstr "转变失败:%s\n"

#: speaker-test/speaker-test.c:1224
#, c-format
msgid "Time per period = %lf\n"
msgstr "每时间段时间=%lf\n"
